［方丈］HR萬事屋，面試搵工，轉行R 野，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

TP09 - Appraisal 年終評估 升職加薪攻略

舊片重溫，競業限制唔洗搵工？?

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約五六日，太早推會喺隊頭推到去隊尾，仲等得耐

成人台shopping 野吹水就去IG: @fongcheunghr

Hardcore 系, online mock in live

有Skype既朋友可以報名，我地可以show 你簡單同埋masked version mini-CV，同埋你想做既工作簡介，我地可以一路online 做mock interview。我會拆解我既問題，點評你既答案，希望大家都會有所得。 名額只有一個月一位，要真即席，要唔怕醜，要講真話，要唔好怕係百幾人面前被點評。放心，我會用返我返工正常既語氣同問題，保證唔會係令人難堪既刁難。

寧願最後徒勞無功，也不選擇無動於衷

Headhunter 呃CV？轉返做HR 此路不通？

方丈你好，想問關於工作月份嘅野。如果我返同一份工一年，但中間summer intern合約完，所以無做一個月，之後再搵返。咁我cv寫一年ok?
Real:
Company A 04 - 08/2019，10/2019-02/2020
Cv:
Company A 04/2019-02/2020 ?

同咁寫係填人地公司form要唔要填返詳細版？
感謝方丈

job ad個highlight寫佢有Multinational staff係咪代表我要預咗係全英文面試

一定要兩文三語

是同一個 title 嗎?

加油!! 年尾係爭啲, 人人都等緊bonus

係, 其實冇寫, 正常文職有啲都會全英in/ eng + mandarin

你下份想找啲咩工, 同哩份有冇關~?

是，同公司同職位，intern

私人原因係萬能Key
可以看看哩個

最好分開寫
人地問可以話公司headcount 問題, 一有返就請返你, 唔係仲好聽咩~?

因為咁會用多行cv，同略重復姐。
咁姐係我係d公司form到要咁寫？

Company A, Intern, 04-08/2019
Company A, Intern, 10/2019 - 02/2020

polo+牛仔褲算唔算smart casual?下星期第一日返工怕出錯

衰咗之後隔幾耐再申請？新片到：

其實你可以喺履歷表度咁寫

Company A

Intern date
Intern date
Job details

唔使客氣，如果真係賤價，其實唔要好過要

The best is yet to come

你嗰行有冇受疫情影響

如果可以，就盡量唔好啦，成本真係好高

絕對唔算

想問下
公司寫明1月尾出雙糧
如果我1月頭last day
會唔會拎到？

公司開到位由外判合約轉做長工
HR問expected salary幾多
如果要求而家人工加25%合唔合理？

正路再少都10日/12日起
7日好似太少

方丈想問下second in 完剛好一星期
可以打比個manager問有無結果嗎？
同埋應該點問比較好？
等到好辛苦 因為今次in得好好
但等左好耐都無call

梗係唔係, apply 左先~
你有冇做過business intern?

唔會, 都未到日子

我諗緊唔放好過
疫情搵唔到好過俾人炒

咩位?

佢唔會俾你, unless 你本身係賤價
因為轉 perm 係好多人眼中係CV highlight, 又多左benefit

即係好似外判工咁, 同工但係唔同公司, 唔同人工
有咩labour dispute,要cut要點都係distributor 食
佢地有既benefit 你全部都冇, 但係佢有opening 你會易啲入, 因為你有exp 咁解
office location and email domain 唔relevant 的

假就一向難過傾人工
如果你得1.5 年麻麻地既經驗, 19k 其實唔錯了

梗係答佢係中意
你點知下份一定請

即係做緊野
交左先
同時keep applying 其他~

唔係好似, 直頭係cheap, 但係我估就係咁, 公司出錢先高返啲啲

公司遲啲重組要炒人
做左4年有4個月人工做遺散費但reference letter會落terminated by redundancy
個到都2x萬
搵工會唔會好麻煩兼無機會解釋
話自己舉手報名HR會唔會信？
定係唔要舊錢自己辭職會好啲？
感謝方丈

補多句宜家有見緊工
唔知同唔同HR講定先好

介紹個隱世channel 過你, 我真人答你~

咁要出的~

一定係拎錢

講啦~ 可以早日commence, 無問題的

睇緊條片！唔該方丈

唔該哂方丈

AL假多數都係成間公司一樣/你果個grade係一樣
為左你一個人而改真係未見過
HR實會話改唔到因為加左比你即係要加埋比其他同事之類

係, 因為同你同post 個個都係咁, 錢大家唔同, 問題不大, benefit scheme 好忌太多variance

你可以問問佢, 如果唔夠假比如屋企人結婚點, 多數叫你no pay

公司越大越唔好傾~

方丈又係我啊

我想問請人個終於決定權一定係line manager啦
如果佢好鍾意你但你炒左written test 佢會唔會因為由而唔請你

同埋想問 reading 同written test 係hr個到係點計分

點樣決定轉唔轉工好？

轉既好處：加人工
轉既壞處：新人新豬肉，分分鐘中伏

唔轉既好處：累積年資，容易d比老細重用
唔轉既壞處：人工加得慢，魚唔過塘唔肥

咁梗係唔係google員工啦
你哋公司係Google partner/distributor？定係outsourcing staff?

Google 係vendor

看炒得有幾勁, 如果係line 好中意, 但係唔係太炒, HR 多數會由得line

MC 黎?
多數system 會計埋

屋企有事/ 工作內容同interview 唔同 etc
因為你個行冇事, 唔可以話NPL 個啲...

如果你個位黎計, 多數都係final payment, term 下MPF/ IRF form 咁既assistance, 唔洗怕的~

咁可以focus 係50% mkt insight ~~

冇, 因為sales 先會咁短時間去到哩到
有冇apply 過BO 位, product design?

咁要看你而家哩到開唔開心, 老細係咪咁看重年資, 有冇升過你, 人工ok or not
出面position 夠唔夠吸引

都係工一份, 不過咁啱我地得internal customers

as HR 會有被騙既感覺
你係CV 可寫 google (employed via XXX) 咁
但真係..............................................
prefer XXX (direct distributor of google) 好啲

做好啲手勢, 最好唔好咁claim 啦

Reading 係MC written 唔係 我有信心我reading 拎到好高分

方丈你好 之前係度留言問問題 今次想黎多謝方丈 因為我終於有offer啦! 好多謝方丈成日出片教唔同技巧又咁耐心答問題 希望返工第一日順順利利

如果要由頭到尾你做, 你識計finap payment 未?
你知唔知成個流程點做架?

如果公司唔大, 多數佢地手計就看2 眼唔太farfetched 就算

唔洗客氣~ 係你努力搵工既成果黎~
哩到有多2 條片, 睇下啱唔啱用~ 新工順利~

多謝你啊方丈 頭先收到2nd interview啦
希望我拎到offer啦

你好方丈 想問fg contract工on waitlist姐係咩意思
我情願佢爽手啲reject我 宜家心掛掛

公司咁寫係唔係都拎唔到？

雙糧
會於每曆年（即 1 月 1 日至 12 月 31 日）完結後、農曆新年前發放雙糧予員工。

即係少少都冇得加？

fg文科仔想入行hr assistant，好唔好去讀啲employment ordinance嘅course 去show俾人睇自己有心做？

好明顯答案係好 你咁都問嘅

方丈你好

join 左start up
Hk係新開既office 同事好好 但香港區老闆好似同大老闆嘈 覺得佢可能會走 係咪都最好搵定工

Hi 方丈
我係同一間公司apply左兩份工，一份in到差唔多最後但係等左一排仲未有消息，另一份岩岩收到interview，請問通常咁係咪代表第一份衰左？定係其實冇咩關係？

加油啊~ 下次prep 好啲, 唔好再錯喇~

即係你唔係1st choice, 都算啱但唔係最好
找下份啦

你DM 問我啦, 好長, 我都唔知點係到打哂佢

咁都照用啦, 都落左,
都係屋企有事系列.... 因為真係講唔過去

如果講明double pay, 會按比例出, 但你等唔到~?
你小心看看有冇handbook 個啲, policy 個啲, 可能會話in notice period 唔出

會都冇法, this is how ppl survive in this society mate

最多係傾返做contract 冇annual review d catch up, say 5-10%

係, 佢地做得慢姐, 打去追追

咁一定有可能架喎, 去買野講價都唔包成交
所以最重要係, 找下份~

你本身做左幾份工

好~ 平平地個啲得架喇~

搵到有更好就跳船, 未有就做住先~

搵下無壞既~

冇關係, 另一份要搵你就會搵你, 見左哩份先

好驚HR遲d比AI，自動化取代呀！或者會變到analysts 咁，要分析好多data，excel我都識既，但寫code或者再用其他data analysis tool去分析就唔識

唔計而家果份既話前面有2份
其中第2份係短期
第1份就係terminate果份

你好 想問如果fg工作10個月就辭職去外國讀master
會唔會整花cv

過幾日interview hr剩係叫我帶相 唔洗正副本個啲 有啲怪咁

慢慢啦, 真係取代都冇法~

係, 其實冇大問題的

如果唔係保險基金傳銷, why not ~?

唔同公司唔同做法姐
到真係決定請你先問你拎以前employment proof同其他cert都未遲啦

3 份工做左幾耐?
18.5k admin 你咩academic bg~?

你有冇交埋第一份個reference contact?
有可能只做2 份工

唔會, 10 個月唔算太短

有時係要你先copy, 環保啲姐

方丈你好
我大學讀環境工程 但畢業之後走左去航空業做左年半 因為肺炎俾人炒左
想搵返環境嘅工又冇經驗冇咩公司請
航空業短期內又唔會好
我可以做啲咩？

方丈你好
我本身大學唔係讀hr
但都入咗行做咗3年hra, 不過係細公司學唔到野
今年公司因為疫情死都唔加人工, 再加上升職無望
你覺得我應唔應讀返個diploma, 出去會唔會易啲搵工?

其實想問下reference letter
係自己寫完比上司簽？
定係上司自己寫？

18.5 有少少高了, 因為你冇任何function knowledge...
下份想找返admin, 如果唔係大學HA 個啲, 都係15-17

有冇其他project/ clerical exp? intern?

唔洗都得, 你做咩咁耐冇升都唔轉工?

自己draft 俾佢

打俾HR 問~

有喺大學做過student assistant, intern喺外國做

in完過一星期，有兩個唔同hr問available date，係咪即係會請 完全唔知個hr想點

悅和醬園 誠實開箱 - 良心醬油 , 豉油雞翼入門

如果見工時有填過又再confirm
起碼有考慮你
都應該有機

如果只係見工時無填妥咁就弱少少
不過有問好過無

雖然我唔係樓豬，但我有個表姐同你一樣，不過佢唔係draft letter咁簡單，佢交左啲新嘅design比公司，最尾無請佢，但間公司用左佢啲design

咁都得
偷人idea到最後仲要唔請人
cheap到冇得再cheap

hello方丈

上個星期三in左份工manager話20號或之前會通知

咁我應唔應該send封email去follow-up下定應該等埋20號

你好方丈
星期六見完工話一星期會有通知，但到而家都未有消息，係咪冇機會了？

想問下空白期幾長會容易比人問？2個月以上？3個月以上？

銀行BO Program入 做左年幾 想做FO corp/pb RM 但想問方丈轉普通FO RM post定留番係Program錢途好 利申program 完2年program 得比盡32k到 之後升得快d

如果十二月中出guaranteed 雙糧，條件係12月31前都係still in the company’s employment , 咁我12月2遞信係咪理論上都有bonus 收

如果你得閒都可以做封信嘅，不過正常未簽約邊會叫人做野

2年半接近3年 payroll exp叫價20k payroll ahro or hro仲未搵到工係咪叫價太高

兩個月send左十份cv左右 in過兩份

btw in ngo 問我ngo 有咩唔同應該點答

我未過試用期時都有send下cv
點知send左間總公司嘅子公司(後期先知)
聽閒全香港嘅HR都係個間管
無幾耐公司就請多個同職位了
我係未GG了方丈
雖然腦細成日話幾個月後升我
我又唔覺有位wor
我有啲好迷

我推咗個Offer，但最後間公司隔咗成個月，今日打嚟再問我有冇興趣返，加返我1k
當初係因為國家唔啱而卻步，但我而家Concern嘅位已經係 career path 嘅問題間公司係做外牆建築算係大公司人工唔高但福利好，但我而家想做嘅係室內設計，已經再繼續搵左相關課程讀，而手頭上都間唔中有啲freelance未至於食穀種，方丈覺得我應該take呢個Offer，定繼續專心做多啲室內設計嘅profo專心搵個方面嘅長工好呢？但最近都少咗好多室內設計嘅job advfreelance 又係不確定因素

人地講到明緊係等埋先
23號先好問人啦

咁講都岩既

可能我太心急同聽到佢講快既上星期有

Reference一個名都冇寫
同埋而家果份更加冇可能做 都未離職

1. 想年尾辭職 雙糧係12月2x出 如果照下面咁講 我last day 係一定要遲過12月31號 定 會pro rata?
You are entitled to receive a 13th months bonus payment (year end bonus), which is pro rata by number of days in service if your service is not for a full calendar year

2. 新工second in 後manager 都好鍾意我，過左一日hr仲問我拎pay slip reference. 我覺得有機.

如果我心目中係要bargain title既，可以表示好鍾意份工但想跟自己career plan 要senior D既title ok ma ? Any tips how to liaise ?

3. 我出expected 係total package 咁寫，如果base多過宜家 但bonus hr 講唔實應該點決揀定？

Thanks Fong Cheung bbbb

即係唔只一個人跟緊個hiring, 佢地做得亂姐

會, 怕你勁打黎問好煩, 肯定唔得就答左你先, waiting list / 未知就keep warm, 得都係keep warm

你望下個天, 見唔見到有直昇機隊飛過啊?
伏伏伏伏 伏伏伏伏 伏伏伏伏 伏伏伏伏

你話佢知可以早啲返工, 可簽左約先
看資料make sense, draft letter過份

等到20

星期五打去問啦

3 個月都還好, given 有武肺
半年就一定問

你sales 唔勁, 就留係到好

可以咁講, 因為就算佢真係冇交, 你都可以同IRD declare

係, 但好多時會收埋啲clause 係handbook/ policy 話notice 就會冇

方丈姐姐你好~
想問下如果公司講明 完合約就會有約滿酬金
咁我喺完約前早一個月遞信辭職 做到完約日先走
係咪都會有酬金 ？

等我check check先，thanks

M記見 痴線

你12月2比信 係咪1月1 last day?

呢個原因

唔算太高, 擔心可 (negotiable)
10 份有2 個inv 算唔錯了
funding 唔同, 唔係搵錢, 個要靠donation , 理念等等

唔係好明你意思

但你只係probation 就唔好諗咁多,

send 下其他, 有就人地會搵你, 你患得患失都冇用

你可以接左先, 做下試下, 同埋同時keep 做freelance for the things you really like

會等你resign 先做的
咁冇寫就唔一定會打過去問的

1. prorata

2. 可以~ 直接講, 但記得一定要表示好中意份工

3. 問佢bonus history 同埋bonus scheme 係點

打返去問佢有冇得轉嗰個post or 找另一份

你份合約有幾長?

apply 下其他
真係咩都冇, 可以俾封信佢, 但一定要問佢幾時commence and sign contract

唔係冇可能的, 但係唔想俾人知, 咁HR 知唔知

HR幾錢人工

上個禮拜in左份工
由2個疑似HR人in我
大約in左15-20mins
佢一邊in佢地都有一邊解釋佢哋份工做d咩等等
我自己覺得in得幾好
到最後個時佢仲問我resign要幾耐通知期
我話要兩個月
我聽到佢同另一個人細細聲講咁有少少麻煩
之後佢話佢會將我d資料pass返比HR

因為由我send CV..到佢打嚟問我expect salary..再到叫我in...全部都係第2日就打黎

今次in完都已經過咗一個禮拜
但仲未通知我返工
我仲有冇機會定通常in完都要等耐d?

你算好好
我一個月內send左20份CV
有4,5個電話打過黎
不過in只有兩份

想問下Hr 頂薪最盡可以去到幾多？諗緊轉做financial 行業定繼續搵Hr 工好暫時send 過好多份cv 都未搵到intern, 得份financial intern 有少少起色，可唔可以比啲意見我？

唔in 打黎做咩

做到director grade 100k都會有 做到regional asia果d仲更加高

但而家咁嘅勢，等grad 咗做mt 好定入financial 做好？今年無咩大公司internship program join...

唔同ranking 唔同價錢, 唔同行業唔同價錢~
你想知邊type?

唔該曬 咁我繼續用20k send cv

Thanks 方丈回覆！😊😊佢如果出offer我個flow係咁 想睇下你意見

Assumption 1 : lower than expected <15%
- 表示鍾意份工同brand, 但個$$同心目中有距離
- 再表示宜家份工其實好stable 疫情下有bonus 有人工加 要有大d既motivation走。如果$$ meet唔到 都希望係title 上有incremental， 跟自己既career plan

Assumption 2: higher than expected >15%
- 表示鍾意份工，多謝公司出多過我expected
- 但係希望個incremental 會係跟自己career plan title 有jet up, 想了解有冇空間比senior 少少既title
- ask for external title and review date?

想問下如果assumption 1 & 2 最後都比唔到title, 但加到13%，有好既brand exposure 但中資公司（代理品牌）應該選擇嗎？

之前有send 過cv比你 如果佢比到offer我 我想開公司名同你傾 可以點approach你🙏🙏

問我幾時可以返工
我話要兩個通知期
跟住就...完。

做HR既巴打可唔可以答下我?

本身經agent 約左2nd in. （下星期見） 但諗諗吓又唔係好想轉工。屋企有事忙+想等埋出年bonus
如果而家打去唔去in廢事晒大家時間。通常咁會唔會被對方blacklist?

多謝你呀本身得兩成把握pass
見到你咁講 我真係打左去問係positive 啊！
終於知自己唔係收左皮

見完group面試 走果下hr叫另一個留低
係咪冇機

其實間間唔同 試過in過一份 我返左另一份成個月先打黎有offer 不過我果陣估佢in過幾個人 可能no show or 返左幾日就走 先再搵返我

我覺得多過一個禮拜都唔打黎未必請 除非一早同你講定仲有人要下個禮拜in

Hello 方丈

上星期in完份工 等左一星期都冇消息
Send左個follow up email問進度
點知原本跟開個HR放假 第2日先返工
auto reply叫我搵另一個HR 咁我send多次啦
依家2邊都冇覆我 係咪冇希望喇
我應唔應該試下問多次啊？因為真係好想做呢間公司

想問下如果辭職想拎雙糧，佢個期係1月1日至12月31,如1月左右辭（佢出雙糧前），會唔會都有得收？

我應唔應該主動打去問佢係咪已經請咗人呢?
費事心掛掛

即係你In完12日佢仲未有答覆
你直接打去HR問
佢話俾Offer你?

都可以

佢話pass左 不過佢講埋俾我聽原來仲有一round
都好嘅有心理準備

三年 ~

你講到明佢地介意你2 個月...
即係最少佢地都要諗, 如果哩個星期都冇, 下星期打返去問啦
當冇左, 找下份啦

咩位咩行業先得架...
你自己中意做咩?

電話傾唔啱就唔會約, 比如人工太高請唔起

唔一定, 看咩公司, 看有冇bonus

唔係因為時勢, 而係單純我見你都未諗定做咩好, 咁就MT 會啱啲

i think both okay, 反正你都會接, 係RR 姐
你可以經返FB 找我~

唔怕的, 好過no show

唔洗客氣~ 幫到你就好~~

係, 找下份~

唔一定, 有時等approval 係可以等好耐, 尤其係holiday season
OR人工有啲唔啱/ 個位有upgrade/ downgrade
打去問最好, 但係更好係見完就好好放低, 找下份

都幾衰, 咩叫搵左人

打去啦
但打定輸數

未必會, 因為好多公司都會 clause 講明notice 中冇得拎

你唔好話resign
封信係講自己會complete contract but wont renew~

即係連信都唔洗遞？只係當我唔繼續續約？
因為新公司肯等到我完約先report duty (1月中)，所以我就諗應該幾時遞信好

另外就係新公司會做reference check
問我拎現職公司HR direct contact，同問我幾時出信去做ref. check會方便
咁我應該答佢幾時呢？

p.s. 兩間都係公營/Ngo

Thanks 方丈

我開左名係messenger 比你😛
19/11 16:30 pm sent to u
其實係想問你接唔接好 😖😖😖😖😖

即係要second in ?

我都諗住再等多個禮拜先打去HR到問

其實send CV除左電話..email
你地會唔會寫埋出生日期...ID no.... 地址?

搭單問呢句 係咪姐係我12月中last day 都有pro rata? 會唔會仲有hidden clause not apply to notice period 😝?

You are entitled to receive a 13th months bonus payment (year end bonus), which is pro rata by number of days in service if your service is not for a full calendar year

方丈我ive 仔 得top up degree ,唔係讀HR 但入左HR做 岩岩開始依一年得13K 做夠一年 我應該幾多錢先應該留？ / 如果轉公司應該開幾錢？

咁就好了

一係穩陣啲12月4遞

問過勞記就話係根據employment contract 嘅termination date, 但公司係咪有權用代通知金令我提早完contract, 變相冇bonus?

代通知金係咪一係唔俾，一俾俾一個月？(假設contract 訂明通知期為1個月)

Thanks

想知點問得黎唔直接唔會比佢感覺好chur但我又得到我想知既答案,THX
有份下星期夠2星期諗住打去問下

Yes

我寫phone no, email, LinkedIn only

兼職無簽任何合約 需唔需要提前七日講唔做 定喺可以話走就走

想問offer人工升得4%，仲要降title有冇得拗？

咩叫LinkedIn?

我一畢業就做咗依份工好多年
最近想轉工
因為真係做得好唔開心
每一日返工都好似係地獄咁
所以我煩惱緊究竟搵到工先走啊
定係係resign左依兩個月通知期繼續搵工
因為份份工都要等都唔知等到幾時

咁你答左咩呀？

轉工升職但覺得自己同fg冇咩分別 可能fg識既野仲多過我
點算好
一陣比人發現咩都唔識就玩完

我都有咁既擔心
雖然我唔係轉工升職只係轉工

如果我下星期先再send多次email去問呢？
我怕打去個HR會覺得煩

其實唔通知佢唔renew, 等佢同你傾先話唔renew 都得, 但好啲就notify 佢先姐 , 一個 email 都夠了

你出左信話唔renew 先, 咁就可以開HR contact 俾新公司

真係好等人用, 同埋本身turnover 高, 亂

我一陣睇

簽約但幾時commence?

都得, 我個人慣早死早超生姐

唔會, 哩啲係唔洗要既details

就算有, 都唔係哩句入面, 哩句係for 個啲年中入職的人
要看既係有冇講notice 間公司reserves the right to forfeit any grant of bonus

15 左右, 因為 top up 真係爭啲....但你而家公司係大定細? 你係HRA/ clerk?

盡量R, 問下有冇傾, 有冇probation review咁

可能係blind adv 出左你都唔知, 有時係new headcount/ 想炒人/ 換人/ upgrade headcount

唔係, notice pay 可以按比例比

方丈，我想問一啲reference check問題

如果我cv寫有份工寫1月30日（星期一）完，但實際27日（星期五）完左，我有啲咩方法可以補救番？

因為記錯左，寫錯落cv😭😭

你好, 上次唔該你安排interview 啊, 想follow up 下status, thanks

哩到有講, 入去睇下, 放低個like 啦

唔係好重要, 係人人都有, 你冇, 咁你話呢?

最好早幾日講俾人搵人

唔好take, 都take 唔過
如果你唔take 都OK, 咁就梗係有得R

搵到先走最好梗係, 你做咩行業

你做左幾多年, 而家個post 做既同之前有咩唔同?

唔會, 還好

email 俾人ignore 99%

夠凱婷咁壞, 可以返住先等offer

唔怕, 同一個月爭幾日少事

小事*

專業人士
唔怕搵唔到工
只係揾唔搵到岩自己嘅

我早兩日下午一點幾send CV
佢當日五點幾已經打電話黎
但我miss左call
之後隔一陣再打去已經冇人聽可能放左工
我琴日朝早十一點幾打去
但我feel到佢應該忙緊因為把聲有d唔耐煩
佢叫我留低個名同電話後之後覆返我
之後都冇再打比我
頭先我十點幾再打去
應該係第二個人聽
佢話負責嘅同事行開咗
都係叫我留低個名之後覆我
我諗住五點前再打去問下
都唔會好煩?
因為今日已經星期五

完全明白 唔該晒

做左3年了 工程 ae升engine 但咩都唔識

其實有d公司會對做緊野既人睇高少少
無做野太耐會被人concern
同埋多數都肯等
因為in人都隨時兩個星期

最後sd左email去

佢話title係跟current salary派，話可以加7%比我
係咪都係搵笨多？

方丈你好
我琴日見左份中型銀行entry level既工，first in見左兩個team head
然後今日hr打黎話下星期second in 係phone interview 黎(好似係見hr manager )
想問佢係仲揀緊人定係表現正常都會請？

hr同dept兩邊都要screen應該係規矩
同請唔請緊人無關

hr in既話 有無話會再問啲咩？

多謝方丈回覆

見依架都無打黎感覺都已經玩完

招聘程序係咪

出AD>收CV>收到咁上下就叫一堆人黎IN哂>再揀再通知SEC IN/OFFER?

上星期(9/10)IN個份工佢係10月31號出AD
我好似2號先APPLY,跟住4號先叫我IN
雖然9號IN完佢話10日通知
但我諗緊既係,雖然佢話10日通知但都係要哂咁多人再CALL SEC IN

似係dept ok左
hr多數deal同brief返待遇野

咁唔怕生計, 唔怕要空白3- 6 個月~ 其實就冇咩所謂~

星期一再打, 都係冇就冇

新公司啲 project 有冇做開~?
interview 俾得你過, 即係佢都信你做到, 邊做邊學啦~

唔會好左
因為正常都要等

如你本身冇underpaid, 你個行又唔係好好景, 你細公司轉大, 其實都可以接, given 你本身個份唔好

仲揀緊人

文化, 公司行業knowledge 系列, 你career plan

出名個間
方便轉工

星期一打去問啦~ 問左先心息

話左10 日左右就係10 日, 你冇路捉的
想知打返去問最好

人工高左, title 好左
蒙頭入閘~

直接開門見山問，宜家番濕9技術員番左5年，應該可以當0經驗？ 番咩工先有前途，讀poly既Product Engineering with Marketing, 想轉工重新開始，但唔係專科真係食屎

方丈
點解決個行業絕大多數要有經驗
但白紙入唔到又草唔到經驗既問題

知道方丈 我會問左先死心

雖然未有offer都係未成功但上次in個陣感覺幾好

依架覺得自己愈搵愈攰咁

方丈
我做IT 底層
我想轉去新公司到做
但舊公司合約寫
一年內唔可以去
同舊公司有合作關係（close partner) 既公司到做
否則要貼錢
其實條文係咪冇牙老虎黎架
感謝解答

唔好意思方丈，我想問個問過既問題
我由收到OFFER到而家返佐兩個月，JOBSDB仲不斷見我公司出同一個POST既JOB AD，仲要個POSTING DATE KEEP住更新
但上司又話滿意我表現，又話冇諗住請多個
我應唔應該直接問上司？
定係我已經RIP？
唔該方丈！

可唔可以睇完方丈d先上黎問架
人地未整左條片答你囉
仲問

我係已經做佐兩個月仲見到廣告wo
唔係見完工仲見到offer wo

中小企 HRA

啱啱五點前再打過去
仍然都係話負責個同事行開咗
叫我留低個電話同名

搵咗大半個月工
睇咗好多方丈嘅片
今日收到offer喇
多謝方丈

你就好啦
我搵咗多一個月工仲未有Offer

Hi方丈
想問有咩原因可以令到一間公司同一個po可以出三次廣告，每次中間都隔左一個月？我見到第一個廣告哥陣已經apply，in到宜家都仲未有消息（對上一次interview係兩星期前），跟住依兩日又見到佢地出第三次廣告，係咪姐係話佢地仲未搵岩人先要賣咁多次？

者係如我2020年5月入職，2021年1月頭比信，2月初走，都唔會有2020年pto-rata既db?

諗清諗楚都要move on
唔通唔返工？

會唔會買咗jobs db plan?
會唔會隔離team想expend?

我係apply到有interview為止

所以穩陣起見應該佢俾咗Offer你之後即刻簽約

即係你每日都send email俾同一間公司?

見佢有再post ad 再send
幾個月send 1次

簽左都彈弓手

咁宜家又真係好多

咁你最後成功收到Offer嗎?

可以咁嘅咩?
咁佢咪算違約要賠錢㗎喎

你哋份CV會唔會寫埋expect Salary同埋可到任日期?

違咩約姐
你又未onboard

打工仔都可以簽左約後搵到份新工再打返去hr reject啦

有
就係做緊
不過係伏
自己抵撚死

有單官司係身去轉工好唔好

下
咁唔怕本身簽咗約嗰間公司black list自己咩?

你做咗幾耐?
咁有冇諗住走?

差唔多半年
方丈話 最好做夠一年先走

佢要求要寫就寫
冇要求就唔寫
但我見通常都要寫
我CV有好多個version

如果有份新工成個package好好多
一定會decline舊嗰份啦

公司大左, 有架構左, 學好啲
公司細左, 可以唔會只做一個好小部份既工作, 可以多啲job satisfaction / better for development

你想轉咩~?

part-time/ contract/ intern 入場先

其實越唔期望, 越自然, 越易中...

哩到我真人答你~

可能係怕你走, 唔好理咁多, 好好做, 同時Within probation keep 住搵工就得

你個職能還好
why not try try~

次次見到有人知道我個隱世拉絲channel, 都會好滾動

其實你未有下一份, 就幾多都要留
你下份可以叫下15

咁唔好再諗啦
下份啦

Congrats!!!!!! your hard work just pays offf~~~~
like 下片丫唔該

會有的~~ 好人一生平安

多數都係

DB 就有可能冇, 但double pay prorated yes

答屋企有事最易

我地有見過有cand 一個星期apply 一次, block 9 左

大話黎

唔錯, 我會信

why not ? 賠咩 份約都未開始~~

最好一定要有

仲要捱時間
摸摸頭啦, 係慘豬既

最好唔好, 因為做生不如做熟, 完哂先

blacklist 左, 都唔會blacklist 一世的, 我地慣

公司有冇賠足錢?

嚟緊見間韓國公司
Second in唔知點prep好
以前見工冇試過要見2次以上
其實通常會問啲咩

方丈把聲好甜
睇完我知道點做啦

滾動完記得出black Friday新片喇方丈bb

有D好垃圾既同事經AGENT搵人工好高
當本身15000 AGENT幫佢嗌到25000又有俾OFFER
其實最後會有咩下場

想問問 本身我中六學歷

睇完方丈既片，即日就有offer了，多謝曬
但聽講間公司會加班做到狗咁，希望順利

本身都對每個interview都無期望

聽到佢咁講先有d期望

但你apply左咁多次先有offer
你應該鍾意份工先係

最近睇緊咩書？

見咩位 見咩人？

睇完like 左佢

出左

捱到就會有25k
廢人上位 香港仲見得少嗎

Ou 2019-present
Bachelor of xxx (major in yyy)

但係咪升職加人工先
加油啊

Between d 片好意頭，不妨like like

咪俾人影響到喇下次

反抗的共同體

準備送禮物比人比自己？女仔版新片度到

已like,
我想問不勸透條款
因為舊公司同A 公司有合作 聲稱同A 係partner
(我都問左A 公司 佢地唔係partner)
A 公司近年收購左B
而我想去B 公司。
舊公司話我唔可以去B, 請問有冇問題。

感謝方丈耐心解答

大撚把廢柴因為識玩手段上到位

多謝方丈唔嫌我長氣

多謝巴打解答

啲assistant位 會見management lv韓國人

應該係有咩工我可以番，讀既科根本限制左我既選擇

每一季都有花紅，薪金會調同福利幾好

又來第4波
未上岸既又要捱多個零2個月lu

正常係無的
但點解你要開口問

咁你知唔知自己唔鍾意做邊一行？同埋職能呢，鍾意做邊個職能

有冇team 調其實

唔會啦 開得post就係想試下幫手姐

聽話 can do 肯OT smart
熟唔熟間公司，識唔識韓文

其實真係所有job 都可以報，但你係讀啲乜嘢，我真係要知多少少資訊我先可以同你一齊諗

其實一行花紅呢啲都建議問清楚實際有幾多，同埋有冇exclusion

焉知非福

應該星期一問清楚請病假會唔會計落工作表現到

方丈你好，做完written test兩個星期後收到interview invitation，正常黎講written test係咪已經篩左一批人？會唔會所有人都有得in, 綜合埋in同written test既表現先決定？因為我in個陣見到份written test無改過咁...

正常唔會明面話計 但在心中會扣分

想問下方丈如果本身公司policy係冇得年假換錢，但正常之下辭職後公司都需要按剩返嘅年假比返錢我？

正常會filter左一批
唔會好似test paper 咁改返俾你的

係 有剩就折現

感謝方丈

Sosad 但有時自己要覆診，但又唔想俾公司知咩病，未夠一年無AL，唯有請病假

啱啱畢業 如果有間公司比咗offer我 ，要我聽日答佢 但我又想等埋第二間公司比嘅條件

照直同佢講要考慮多幾日定係答應咗先呢

不過你話考慮多幾日
有機會佢唔等你
請第二個
如果等人用的話

要左offer先
如果第二間公司都有offer先再揀

星期五下午覆咗我，問我係咪真係有興趣，如果係就交俾上面批，又話要等多幾日，係咪已經冇機會？事關我要下個月中先返得工，唔知係咪太耐等唔切呢

打比第二間問佢幾時可以confirm 你success 定 reject
第一間公司一日未簽約一日都未完全安全帶到個offer

方丈你好
想問下如果想join坊間d面試班 ，會唔會有介紹？
一路有工見，有唔只一次final 見line manager, 但最後衰左（而且係當場已經feel到衰左）

利申：非fg ，做左幾年野，搵既工既field同現職相似
謝謝你

點會係冇機會呀
問清楚你係咪都有意思佢再比上頭approve喎

個個都好好, 我做得都好好, 係想做下第啲product

mental illness? sick cert可以寫 "medical condition"

直講諗2 日咁~

deadline fighter 麻麻地, 有冇第個?

唔會太耐, 答佢有就ok

100% 中
unless 做data analyst 咁, theory 可以all omit

唔會有介紹... 我會叫你膠我啲片, 最多要你like 下姐, 但唔洗錢
我有開live mock interview , you may join as well
最少我冇得呃你錢

好好, 而家去, 因乜事咁灰

之前有份工俾人炒
因為個老闆雙重標準
都做左3年幾
自己決定左唔寫落去
當做空白期算
但假如我黎緊想做既工係同銀行金融呢d有關
我填左空白期佢地又有無辦法可以查到出黎？

好似直接講做左3年好過空白
除非你衰穿櫃桶/性搔擾呢d
其他情況講明分手唔愉快都好過空白

上星期五Agent call
話有岩我既position 會再sd email比我
Then until今朝都冇我就打返去問啦
對方話上星期有sd既 但我就check匀哂mailbox都冇
咁就話直接wtsapp我啦 但又到目前為此都未收到
我好唔好聽日又打去問下

我仲擔心係咪自己cv email打錯 定自己mailbox有問題
但又冇 同都有keep收到其他人sd黎既email

世界比想像中細, 如果有connection, 3 年唔係3 日, 總有可能會知
3 年空白 VS 俾人炒, 一定係俾人炒易講啲, 除非gross misconduct..

agent 做野可以比你想像中更無交帶, 打去問多次就算啦

準備送禮物比人比自己？男仔版新片到

痴漢咩

應承左先
2nd間好啲再reject 1st間

baby use IG to find me la

係, 我唔係做TA 都記得佢個名, 只要我仲係哩一行一日, 都唔會請佢
(if this is called blacklist )

所以要同人傾嘛~

exxact7ly~~

半年都可以, 最好一份長撘1-2 份短, 唔同行業同function
半年算唔錯, 1-2個月叫短

你係看CP / psychi, 有冇得轉院看?
幫你問問有關人士, 八八先

你個唔得, 唔好成日講deadline fighter 啦, 好似project mgt 好唔得咁...
不如用你第2 個再 trim 少少, 講話唔係好識reject, 搞到好多OT, 而家會consult 上司接唔接哩啲其他team 塞過黎既task, 同埋而家prioritization 好左?

咁人地問你做咩走, 你就可以話JD 與入去個陣不乎嘛~
想focus 返~

冇啊~ 拍過一次only~ 你想要啲咩update~~? 我可以點幫到你~?

都可以咁講既, 你搵工, 唔會話你弱點係冇受過太空人訓練架嘛~
重點係講你點overcome

方丈你好
我上星期見完head今日phone in同hr傾
傾左大約5分鐘 佢都問曬人工個啲o唔ok但係未出offer
話等一到兩星期 話做background check有消息會打電話再通知 咁其實姐係點係咩都唔算有機？我呢排洗唔洗搵住工先？

有機
但一日未收到正式offer都仲有變數
所以繼續搵工

方丈
想問下 如果我1月1號離職會唔會冇咗double pay

Thanks

方丈請問有無thank you + 詢問進度 email嘅中文版
上次 send英文email個HR 都係用中文覆我

已經星期二都未有電話，係咪已經冇希望？

等你答架

想問如果佢所謂handbook係員工睇唔到 仲可唔可以行使？

人地叫你等幾日都要時間做野架
幾日未必等於兩日, 3-5日都得架嘛
有d公司要拎請人approval係慢既, 唔係就咁簽個名就得
星期五都冇電話咪再打去問下status囉

有冇希望呢個係讀心問題
方丈唔係果間公司做都答你唔到架
但有個永恆答案就係唔好將你所有希望放哂係一份工度, keep住搵

轉返中文唔洗方丈幫掛?
同埋咪照用英文, 出黎做野係要用英文架啦
佢唔用你都唔洗跟佢架喎

Hi 方丈，想問如果想係銀行corp credit呢方面發展考CFA/CPA係咪一個must?

條team由入職有4個人（我最細）
嚟緊應該連最大嗰個（起碼高我三級）都走埋，得返我一個
方丈點睇呢個局？覺得係一個機會 定 早走早著 好？

你好方丈，話說我轉咗工三個月，早兩日前老闆打嚟問我有冇興趣返去做，offer人工出多$3000，中資公司合約工，咁啱嚟緊打算結婚，老實講我覺得價錢吸引。 不過我而家呢份新工同事同工作環境我都滿意，兩份工工種唔同，而家新工呢份比較專業，perm合約。

兩間都係上市企業。有冇意見比我？

Lm

下一份工問點解無reference 點答？

下一份工 請左先要我交番proven 點答？

謝謝你

一日未過probation 一日都要搵

佢問得你, 即係未100% sure 但都覺得有機

係, 因為會學得識, 有得改

冇, 人地話明新年先有, 早走就會冇

得閒飲茶, 係咪真係會約?
客氣姐~

點解搞得咁差, 人人都要見, 有offer都要諗諗

冇.................
正常都係英文, 你可以translate.....

幾日啊
俾時間人做野啦
星期一都冇先追

FB 等7日, 你梗係IG

一定會有show 過 / 講過/ 係intranet 深處
所以答案係yes.

理解萬歲
黎個愛的抱抱(走奶)

我等到啊

丟撚死個八婆

想上, 就要有~

可能佢地真係咁有心拎出黎同你再印
唔知你個copy 安唔安全, 自己再印最簡單

我係agressive 底
覺得係機會, 前提係survive 到

糧單~ 稅表
可以印定cert 但其實唔洗都得

而家哩間有冇probation review

interview 人地問你做咩走, 已經要講定,
有冇糧單稅表
個邊HR 有冇換左人
有冇employment cert

下份想轉咩就講咩~

但我掛字你嘛~ IG 啦

有時都戥你慘 個個都問你有冇機

咁考cfa定cpa CP值會好d ?

IG唔係心事台咩？

乜都無
HR長期換人
因為老闆日日鬧人擺龍門加前言不對後語
長期想同事放棄出糧

補充
因為我見工時 我無講自己係邊番工
但對方HR已經reference check左 我之前啲公司。
我估如果請佢會要我交reference letter.

我係方玲玲

係, 同埋shopping 台, 但老是常出現既名字有特權
極醜惡

日日換人仲好~ 你打返去問返佢拎, 佢地唔知咩事就會出俾你

冇講但係你CV 有??

CV都無 但我有講目前番緊入短期合約

老細唔會肯簽架 因為呢度出名 一番工就做岩又鬧 做錯又鬧 遞信鬧的得仲甘 所有都沒有任何權限

做得4 個月, 你唔寫可能仲好

咁你哩份做左幾耐?

trainee soli?
咁主講工作內容, 撘2 句文化

等人簽名, 等人孭飛, department head 同HR 又可能有唔同看法
正常2 星期左右都合理, 除非個位本身急要人

咁你做過細既project, 都可以有啲你"博表現"既位
比如book 場做staff function, 哩件事本身好細, 但如果book 唔到/ 俾人cancel, 你會點handle 先係亮點

MOVE ON 要, 搵工要, 但都客氣多謝聲佢地
結份善緣, 未來既野, 冇人知嘛~

有冇example? 我地一齊拆下啲問題同你既答案

可以答左yes 先架~
到時有更好先彈弓手

找數, 遲半年都係有找數~ Bookshelf Tour (2) 新片到

四片重溫
衰咗之後隔幾耐再申請？
送禮俾女生活台
送禮俾仔生活台
Bookshelf Tour (2)

小朋友先做選擇, 同時進行啦梗係~

冇review,岩岩過左3個月probation。

結果我又打左返去問
又話有wtsapp我但我單tick
咁卒之尋日佢成wtapp左hi this is xxx from xxx
我覆返佢之後再問佢可唔可以sd多次你提過既job info比我我之前冇收到
又藍tick until now
因為我同時都有approach 其他人
所以我諗我電話wtsapp email都應該冇問題

純粹佢講既po我都幾有興趣
不過都係算 對方好似都冇心合作

做完

痴撚線 一路聽一路扯
樓主叫床一定好撚好聽

方丈你好！
最近我有份工好想見
但擔心經驗唔夠俾Manager考起
其實如果interview表現到自己就算識少少唔算熟
但好有意欲學習
係咪「學習」呢樣野係所有人心目中都負面？

點解唔正正經經咁睇policy而要話自己無睇過所以唔算數

重點係 我睇唔到

正常問HR或者上司都會答/俾你
你話自己睇唔到通常唔係正當理由
呢樣野無得咁拗
唔好幼稚

我問得就實有理由嘅 不過唔講咁多啦 我諗都冇乜公司好似我公司咁on9
其實都係得個知字 估計自己都係冇咁快搵到工

我以為一般hkid已經夠

hello方丈又係我
上次份工in完second in之後又有third in,今次係見返直屬上司同個鬼佬director.
個director一坐低就叫我唔駛咁緊張，經過上次我地都決定左請你，今次都係想同你傾下計了解下咁
傾完佢地都話我ok無問題,之後HR會再聯絡我,但我星期一in完到而家都未有聲氣,我係咪應該等夠一個星期再send email去問HR

1. 點解成日聽人講hr要in人交數?

2. 搵工好怕搵到啲內定人選既工, 試過幾次入去in得5min, 內定既工有無得從jd度睇?

Thx

方丈你好！
有個問題想請教下你
尋日in咗間公司 HR話有offer既話 今日會通知
然後今日收到電話 間公司打黎 但唔係俾offer我
話今日未必做到 話要遲啲睇下點
收到電話但又唔係俾offer我
想問下間公司係想點？未知有冇offer都打電話俾我 會唔會好奇怪？仲有冇機會請我 ？
Thanks!!!

有時見工上到去先覺得其實HR係咪冇睇清楚我CV就叫我上去

方丈 收到一間公司既offer 佢想我上去簽約先 但我其實prefer另一間 但未有offer 見個陣阿頭直接話我幾岩 預計機會都大 如果我簽左約 通知期內係咪就冇得reject返個offer? 如果真係簽完約先收到offer 咁點做好？

職前bodycheck 由檢查完到HR打電話大約要幾耐？

(私人公司check X-ray + 驗血/尿 + BMI + 視力, 公司資助)

搵hr工黎講係咪jobsdb已經最多？

勞記網頁？

佢有冇講幾耐會通知？
我first in 同second in都有提過想請我
最後等咗差唔多2個星期先收到offer
我諗如無意外都冇問題 可以等多陣先問
希望巴打快啲收到電話

點report 都係學問，係同老細講之前，你淨係諗住將個波射去佢度，定係你已經會諗點幫佢解決事，你會唔會俾埋一啲其他嘅proposal 佢咁

呢個價真心太低，盡快搵盡快走啦

咁我又唔係好識讀心術，我都唔知佢哋嘅，不過真係有好多hr 會求其作啲嘢，諗住好來好去，所以只會有一個解讀辦法，就係睇結果，講到天花龍鳳都冇用，冇就係冇，咁諗會容易好多

其實唔係好關事嘅，如果其實通航都知佢衰，咁都好似我之前咁講，得體地用工作內容來講，搭多一兩句公司文化算啦

首先想友好地提提你，你嘅表達，有少少亂，咁當然可能係因為呢個係一個你好關心嘅問題啦

通常入職短嘅同事，我當佢可能九月10月入職，而出年一月係大家加人工嘅時間，咁呢位同事就會將個試用期同埋年度調整合埋一齊計，因為佢先入得黎咁短時間，正常HR都唔會將佢計喺年度加薪入邊，就算佢入職嘅時候個加薪幅度有幾多都好

咁我覺得如果嗰邊合約冇兩年，有冇約滿酬金，咁就唔好去啦，因為而家呢份工專業啲，對你之後升職更有用，不過你可以透露下你老細搵你，順手RR 睇吓年度調整會唔會有你份

點解好似咁簡短咁嘅，你有冇答例子

你嘅答案有冇數字去支持，比如你嗰陣時藥膜係成本幾多，蝕咗幾多先開始有其他新攪作，你話俾佢聽你搞啲乜嘢，但係我就咁睇，我連佢生意係咪差我都唔知，個感覺好似有啲唔係好對嘴喎

你知係邊間公司，有冇諗住試吓自己去申請

因為如果agent 未present 你，公司直接請咗你，公司都唔算違約

咁你拎返糧單或者說表就可以了，做嘅時間咁短，唔出工作證明，話合約工唔出工作證明，都合理

床床床床床
叫完了，但我唔覺得特別好聽

身分證係正常，passport 就有啲唔需要，係乜嘢公司黎，係咪大公司

我覺得少少啦，咁畢竟俾錢請你返嚟做嘢，唔係俾錢請你返嚟學嘢，我諗你都係將你之前適應新工作，學習速度同埋適應能力，用例子講返出嚟，話俾佢知，其實你相信你自己有能力可以做到

係，因為唔係完全冇吖嘛

總之就係如果佢有依樣野，又有放咗係一啲公開嘅地方，同事問佢拎又唔係唔俾嘅時候，咁基本上點講都冇㗎啦

係，但係有啲公司有啲expat 員工，有時我哋會拎埋護照，因為怕有啲人拎護照，有啲人唔拎，啲junior 同事會搞亂，結果就全部乜鬼都要

照計就應該有，不過有時公司會同你講，佢都願意放你早啲走，咁就唔會諗住可以慳咗嗰舊錢，最好就梗係可以遲多一日啦

通常都係咁，出花紅都係想留住你姐，如果講到明係獎金，好多時候公司嘅政策都會有一啲條款係，通知期入邊就會冇得出

佢講到明請你，咁你梗係隨時可以打返去，話俾hr 聽，你想傾Offer，你話公司已經俾左verbal offer

少少
尤其係如果冇人曾經應承過會通知你，同埋你見都未見過嘅時候，咁嘅頻率就真係過咗少少啦

1. 通常都會要求同事係幾耐幾耐之內要搵到人，佢見幾多個人，其實我哋就真係唔係好介懷，見人重要，請人先重要，但係好多時候因為見你見佢都見唔啱，就可能會俾人一種錯覺，佢見人係為咗呃人，為咗交功課

2. 基本上係冇，因為就算係有內定，都要按正常走流程

可以啊，冇乜所謂

即係佢費事你失望，所以打嚟話俾你知，叫你等多陣

簡單啲來講，即係佢拖緊你

有時會㗎，如果一個有經驗嘅，開一個位可能有幾百分申請，睇一份履歷表，大約用30秒至1分鐘左右，你覺得佢會睇到幾多野

加油啊，多謝政府多謝黨，正而家個市道食緊屎啊

介紹個YouTube隱世Channel俾你啊，又邪惡，又拉絲架

2-3星期
等出報告都要一個星期啦

正確

感謝方仗清

奴工多啊個邊

跟住MANAGER IN我個陣見我冇經驗又好似諗唔到野想問我咁
個下勁怪
佢應該係想請有經驗既

本身入去個陣就無加人工入去（6月轉工同原本個份工一樣人工），然後當時promise3個月後過到試用會加，咁9月個陣過proba叫做加番我見工個陣叫既價，宜家又過多3個月 到左review日子。
我想表達既係3個月前過proba個下係我角度加人工係轉工既升幅，而唔係在職加薪，咁係HR角度當然係會覺得已經加左一次無理由再加。但我上一份工1年幾都無加過人工，轉到過黎又過3個月後先比番我見工叫既價，最後review又唔加比我 咁我咪miss左一年既人工升幅。

個邊有2年合約，10% 年總收入約滿酬金

你覺得人地會理你上一份工有無加過人工咩？你都識講你過咗試用期已經加咗當初你開個價啦

係到做左半年喎 半年升幅

你呢個問題真係好普遍，如果半年都加人工既話，咁你覺得做足1年既人係咪要1年加兩次人工？

知道點揀lu 唔該方丈！

點解大學畢業要做低過15k既垃圾工？

唔知你咩背景同咩工
好難提咩建議
不過人工咁低會係咩好工？

有時如果係manager 見咁, 就似係HR 未同manager 傾好佢地要咩, HR feels like 啱就push fwd, 咁manager自然冇咩好見

係, 我明你意思, 你覺得明明轉工個陣叫價, 佢只肯probation 後俾你. 你上一份仲要underpaid

但問題係, 你上一份工無加, 同埋你上半年既工作, 再加埋你6 月肯Say yes平手過, 全部你新公司都唔會負責, 下次真係唔係個機會好好, 或者跳船, 真係唔好平手走

今次given 埋market situation, 我會買公司唔加你多, 因為佢地唔會consider 你本身係咪underpaid 同埋你再上年有冇加既歷史問題

不過你可以問左上司先, 可能你都做左半年, 都會入去merit increase scope (就算加過), 因為你唔係9月入, 12 月加完要再加

好多人都係咁, 好似好客氣咁, 但你有幾可講完得閒飲茶, 真係會約

.............................真係有啲難
如果而家公司唔係好好, 唔係MNC, 就返去啦

又唔係既, 多數HR 會有cut off, 比如 Jan 1 effective 加人工, 咁可能會cut off 9 月1 後入職就唔包咁
咁你可能會話, 8月30 個啲咪好So? 係架, 但係要做野都係要有cut off

因為一個月做一個, 所以mock in 係會抽同埋會慢的~
我覺得可以寫, 再有下份先唔寫
但係你有冇其他intern/ part time?

wait wait, bonus + double pay 已經超晒班?! no la....
其實我覺得呢, basic > double pay> bonus > holiday + benefit
因為你轉工叫價最重要, at the end of the day they look at basic salary
所以我唔覺得新工真係咁好

有, 有個11K here..........as far as i rmb

咁就慘
計時薪幾十蚊連譚仔呀姐都不如

佢當時講完話有offer之後，補多句似講笑話除非你呢個interview fucked up左，唔係都無問題既咁但傾完走果時佢話幾鍾意我，我都覺得自己表現同上兩次差唔多

結果尋日見都就放工選擇左send email問佢，睇下佢今日會唔會覆

方丈你好！

我係讀緊法律既JJ
因為冇connection, gpa又低
一直搵intern都係send unsolicited application
(因為有登廣告招聘intern既少之又少....就算有都唔輪到我）
一年來send左20間solicitor firm左右(冇重覆報）
但都冇回音

你覺得unsolicited application會唔會好冇禮貌？
會唔會影響到我第日真正搵training solicitor contract？（可能佢會認得我呢條傻仔）

另外就係，搵intern方面會有咩建議可以俾到我:(
應唔應該繼續send unsolicited application?
（努力追gpa中...grad前應該有3.3...但似乎都係好低）

謝謝你

今年fg 而家想搵新工 但由畢業到而家都未做野 因為有自己網店
方丈會點建議我寫唔寫cv/ 面試講唔講嘢
好怕人地問起呢半年點解無工做之類
但其實我唔係無所事事
只係網店上左軌道想搵埋正職落cv

胸襟寬闊的方丈
其實body check完 大約要等幾耐先會知結果

人工低 但前程好 都仲可以
但係人工太賤 真係要再三再三再三諗

咪鬼咁心急
追數咁

轉左幾耐～？

係咩咁我下星期中睇下佢覆唔覆我啦再算啦

今日打左兩個電話都飛左去mailbox,決定放棄唔打住喇

唔怕
如果你咁啱經驗，到時候佢見你的話，先再同你傾價錢啦

私人定Gov?
包驗血/尿+X-Ray 同埋send結果俾公司睇 預最快1星期內, gov就耐d
(我昨日剛剛問完方丈 hr就打電話俾offer, 一共等左3天)

多謝你呀方丈 連登有愛
希望呢幾日會有好消息啦真係走得越快越好
我再去拜下interview god同offer god先

我喺收咗offer先叫驗呢d，都等咗成個星期

弊在就係覺得而家公司幾好，但打算結婚又想搵多啲錢

見左先啦, 果份都未必真係會請
如果請咪同而家老細傾下career path同有冇加人工空間

答案都呼之欲出
仲要諗咩？

如果好似之前broker咁跑唔到，連老底都冇，但有老底最少會有飯食喎

幫你都問下朋友, 你既application 太少了, Cold application 中既機率低, 試多啲冇壞, 諗好份靚cover letter

學多啲from supervisor, 有得上就R 加人工
但點都好, 一年真係好走...

黎黎~ 哩到真人答你

可以寫啊, esp if 你有正式BR, 當自己係Employee, e comm assist/ officer 咁

前上司invite 你回頭草~

2 個都麻麻, 因為我會Recommend community college 多過MA

2-4 weeks, 因為出report 最快到都3-5 working days~

唔知的, 看organization 有冇錢, 同埋係做咩project

有咩事email....同bye bye 一樣....why is it a sign....
你可email 去問問application status

多數呢, 都最少一星期冇反應先追既

你緊張係真, 但人地都有野做的

一個位講緊最少都十幾萬一年既支出黎, 除非好等人用, 否則正常approval process all takes time, 追得太緊, 都幾令人頭痕的

正常F&B/ hotel 等等body check 3-5 日收到Report, 但個位唔急, 公司冇追, 有時Clinic delay , 就會去到下星期先有咁, 有左Report, HR 都要做野, 比如prepare contract, 1-2 星期係好合理Time frame~

冇得追究
但係你有冇打去 vendor/ HR follow up?冇理由咁耐的

但人地如果問點解你唔繼續做舖頭
或者比佢知我仲有做
會唔會比人覺得有利益衝突

可以啊, 不過最好係subtle 少少, 比如係做好多功課去prep 個interview, 講到好多公司info 咁, 係比口講中意/ 想入, 更加有說服力

唔好只係apply 一份, 有時有時JD 同而家唔同既, 都係發展出路黎, 要搵100% 一樣, 唔係個個都有咁既運氣架~

其實呢, 如果佢唔特別講明你做左PT, 對你係有利少少的, 因為你既 exp 會更多

但係如果怕salary proof 比唔到, 佢employment cert 可以講明你咩時間係FT, 咩時間係PT

你可以做左半年就開始搵工, 下份叫返FG 價, 講明要走係因為underpaid, 拎住個Exp 搵, 學得既學哂先

你另一半點睇? 問問佢都係一個方法
同埋我看既好多時都係下份再走, 邊份會更幫到你grow
個人唔prefer 中資, 但係如果有bread and butter issue, you dont really have choice

疫情is a perfect reason~

in, why not?
到時你year end review本身都可以RR 架啦, 新個到, 有offer先算

收到，咁我再等下先
主要係太想quit左而家份工所以先咁心急

如果係啲中心到做就寫啦有employer, 我以為係自己freelance~
同埋intern 都寫

有冇諗過做返啲細公司, 唔做sales

logistics 都有文職同GT MT, 個到會多過13

你唔洗俾人知你係owner.....

有呀，狂寄信，但連interview 都冇

方丈，我想問20 fresh grad幾耐搵唔到工會比hr覺得唔正常？

搵hr同admin工，搵工搵到好灰好驚搵到同21 fg爭

方丈
如果interview
遇到唔識答嘅問題
你覺得應該試下撞
定係應該如實答唔識？

好 謝謝

唔該方丈

臨住讀番個advance diploma再讀pt bachelor （topup)，係hkuspace既，個bachelor 有hon但無HKQF，會唔會好影響之後搵工既認可。

方丈你好，我同你都係同行，三大HR grad，16年入行，而家做緊MNC 25K HRO，諗住睇下黎緊4月人工加幅同bonus（15% target bonus）再決定去留。

其實我老細對我幾好，亦都幾信任我同埋俾好多自由我，你覺得我而家有無underpaid？其實我想繼續留喺呢一間公司，但係又想人工高啲，方丈有冇咩建議？

影響政府工

私人工無影響？

佢都係同我分析，冇特別偏好。 點解唔prefer中資？ 出offer叫我返去做個間係中資。

其實最後問咩問題真係睇到candidate係點?
(唔計個d 問人工福利番工時間幾時通知d廢話）

最好唔好寫甜品個份, 等個CV 看上去冇咁跳
搵份細公司文職保底, + 1 + 保險咁?

唔洗講咁多的, 你可以去到有得見先話其實係freelancer contract 要你做self employed, 你CV 唔洗放都得, 因為你會有糧單同埋有老細ref let

你可以interview 先講話因為返FT 咁返, 本身係想升學, 但係Cancel, 要搵長工, so changed to PT, and company 都可以俾你咁做, 因為你做得野佢地都想你有發展咁

咁你下份想做咩~?

我記得太空都有?

我諗啊... 半年左右都唔怕

係, 諗多左, 找下份啦

可以上頭盔, 表明唔熟識嗰個範疇, 但會試下, 之後就wild guess

正常係
但係唔同公司行業, 人工可以好唔同

我都會架喎, 想早走就係咁

唔多的話都可以既

唔會, 太空都ok 的

想問問你知唔知自己同事係咩經驗同埋拎緊幾多?

私人影響真心不大

邊個高d?

因為文化同上位唔易
外資轉工再易啲啲

還好, 多數見個陣已經feel 到啲, 最後問只係final 廣告時間

咁多行業, 你想問咩?
我意思係, 比如jockey club officer, 都會有可能高過出面細公司officer OR executive,....

我睇D見工文
講到個人問咩問題就代表佢係咩人
E.G.問工作團隊係點
就等於好重團隊合作

我睇完心諗:?????

梗係大影響啦
我身邊好多朋友想走都走唔到
個個屌哂鬼

香港得我同我老細，所以唔係好清楚呀...我地係一條APAC team，睇香港同China得我同我老細兩個人

方丈你好
想請問下 我喺舊公司做左一年多啲
舊公司用ORSO 新公司用MPF
本身自己冇MPF戶口
我係咪要俾返新MPF戶口資料舊公司HR轉返啲錢過去？
或者應該要有啲咩follow up?
thanks!

會再apply其他工呀
但係星期六日無乜新工扔上嚟
再唔係就係一睇就知係閪工
呢幾日睇啱會再send吓
希望快啲走到
(心入面當然係最好就呢份工中獎啦做老本行

不過其實都覺得老細好慘
佢好好人但係疫情真係搞到差唔多無曬收入
如果唔係嘅話我都會再做多幾個月先轉工

咁即係人地高過你先正常

之前個行會有疫情影響嗎

冇可能
占卜咩, 其實要看佢係咩人, 更多要看佢答個陣d example

方丈你好
我對上兩個月曾經Apply過某集團 Department A 嘅工作
當時佢有俾offer我，但係我個陣有另一個好啲嘅offer，
所以turn down咗
依家Quit咗前一份工，打算去Apply 某集團 Department B嘅工作
但其實個兩份工Job Title，工作內容接近一模一樣，
只不過係under 唔同department

如果公司問我點解兩個月前turn down offer，
依家又嚟見的話點算好？
同埋唔知佢會唔會壓我價，求方丈指點

係, 因為大部份公司都會手緊左好多
惡情循環

係啊, 但啲野做唔哂, 你又想升, 咁就會行extra miles

疫情幫到你~

2 個MPF account 分開的, account 唔係跟人, 係跟employment.

你要合埋佢地一齊, 可以問問公司HR 幫唔幫到你

又可以問問而家間MPF 公司, 有冇fund transfer form~

咁寫, 話想試, 試左先知銀行係真愛

人地公司彈弓手~

啱啱hr打嚟話要約video interview叫我揀用咩平台
我話zoom 佢話時間限制唔得
我話 ms teams or skype佢話佢公司技術問題可能用唔到
我再話wtsapp 又話唔formal
佢依家叫我諗清楚用咩再覆佢 要答埋pro and cons

請問我可以點覆佢

how about facetime?
我覺得佢地問得好odd

我都覺 條友好似問書咁問我 態度又串 垃撚圾支那公司

你份工同it好大關係？
問得咁on9既？
佢唔係想你吹d支那app掛？

船務 hra

個hr咁撚on9
間公司都唔慌好
唔in好過 洗乜要受佢氣

聽日都冇先啦~

佢地冇一個用開既way 哩件事本身已經好怪

唔係好想好中意份工的話, 唔好見好過啦

我仲未覆佢。咁我直接放佢飛機定打返個電話同佢講唔見好？

份工做得唔開心，裸辭好唔好？新片到
Appraisal 年終評估 升職加薪攻略

海外搵工(2) 如何調職需知

小組面試要點stand out?

請問方丈
見過幾多人 遞咗辭職信 又收返？

HR有留我
我諗諗吓想收返 驚揾唔到工

之後會有咩影響
第二次遞又會點

我而家份工唔會咁做
睬佢都on9

advanced diploma唔係degree後讀架咩？？

路過見到。。。。
依家公司咁on9 既
定係佢要搵pro and cons 俾佢老闆揀用咩software 而自己唔想搵

方丈你好，岩岩收到通知，應該過兩日會傾offer了，但我咁岩呢兩日公司都appraisal,想睇下有無得扭下加多d，假設新公司offer既係我想要既數or above，我駛唔駛用咩藉口同佢講要考慮下呢？例如話想等埋appraisal先,或者其他理由

唔該方丈
咁即係就算前公司係公積金 都係咁樣做？
唔好意思 做左唔係好耐野唔係好清楚

想問下general嚟講 written test 佔整個interview嘅比重大唔大 唔該方丈
利申 有睇你啲片去prepare interview

會冇咁高
你之前文職係咩位~?

打俾佢withdraw application 啦~

係好難, 而家點會無啦啦開位
但如果你未做過i bank, 好中意個位, 就去啦, R 高啲人工compensate

我冇牌, 唔比得建議你架
不過我就冇再投資係香港同中國

方丈會唔會出條片講叫咗辭職之後後悔應該點做
前排自己睇唔開，喊咗幾晚之後同老細講咗辭職（未正式遞信）
老細有心想留，但我嗰陣時冇答覆，只係話睇埋呢個月先

依家後悔了應該Let it Go 定R機會留低？

有收過, 咪當無事發生, 不過升職個啲, 可能會有啲猶豫, 因為知你都唔想留
不過佢留你又好啲啲既

basic 係低
人工係重要, 但你都要諗埋career path - 你而家做tutor 有咩path 可言?
哩份係咩位? 係咪你想做既野~?

4 星期內都係合理時間

唔係, 都要公司有位先得
唔好聽啲老人講話, 後生肯捱就係好.... 而係, 你眼見到公司唔係零向上流, 見到有野學, 老闆唔係太差, 同埋做左有so 先做

i think that's high dip...?

........................................
仲以為你好想走, 係隔離聽到都覺得 "..............." 何況HR
你可以話要諗諗, 同埋等佢出offer, 可以直接講要幾多
唔係因為而家公司appraisal, appraisal 之後一定有得加架咩, 一定即刻加架咩....直講expectation 同佢傾, 但唔好咁黎扭啦, 都幾討厭

你好多AL? 你得3 個calender days, 當你20 AL , 都係得0.16 日
拎左個3 日人工, 個少少就看佢點俾你啦
多數會encash
但如果要咁計, 公司都可以計, 早日end 你employment

好多都會的, headcount freeze 已經係萬能了

唔怕~ 開得post 都係想一齊傾~
ORSO 唔同的, 未必可combine , 問你而家最新個間最好~
佢地想R 生意, 會幫你的

多謝你有睇啊~~
多數係門檻黎, 肥左就GG, 但做得好, 都唔會加好多分, interview 最重要

答返佢你都想留啦, 佢有留你
你想R 咩, 同埋點解要走

推一推

sorry sorry for the miss
wait - 我好似答左...
不過再講啦, 佢請會叫你, 唔請就9 成唔會找你話你知唔請
因為唔係間間都會出regret message

哦 明白了 咁等我問下而家嗰間先 thanks方丈

人工唔高(15k) ，
但壓力大（因為一直做得唔好）
Workload大，好多時星期六日都要做
但好處係大公司個名靚，佢教咗我好多我唔識嘅嘢

想R 下Cut Workload

方丈你好小弟2021grad,可唔可以幫手睇下份cv

higher diploma 係sub-degree啊
before degree

方丈睇fb inbox跟次序架, 要排隊
你唔好推你個msg應該都要等幾日

可以fb inbox比方丈
但記得唔好推post

咁不如再找下其他啦

唔洗客氣~

做得唔好佢都留你?
你可以R 下既workload, 話佢知想weekend 有得休~?

哦, 即係佢係mean 個隻玩法, 做滿一年放上年AL
咁佢要 encash 哂俾你 (如果佢安排唔到你放哂佢)

會, 因為你真係冇做過PR/ MKT
你啲free cert 拎哂未

唔太大影響的, 但會影響reference check
如果old company HR 唔認真做, 新公司HR 唔會知
warning letter同bonus 冇直接關係, 正常唔會影響

咁去啦, 人工好咁多, 同埋哩到pay cut 左
你做3 個月就好開始搵工了~
CV 花只好硬食

可以啊, FB DM 等6-7 日

let me find find

Q 左先出去搵in house 啦
爭幾耐

我一路以為係same same

係啊, 因為推左答先, 排個啲咪唔公平.... 所以未到2 個星期唔好推

下星期一先打啦
唔好咁追法啦
人地都要做要考慮~

...................
2 個工作天咋喎
commercial 都要幾日, 何況NGO

應該係話今年先開始考第一個試🙏

多謝解答🙏

咁佢都應該唔可以因為warning 而扣我雙糧？
反而如果我今個月辭職走佢就有位唔出雙糧比我？
再次感謝方丈

方丈點睇HKIHRM membership?

多謝方丈意見
想問下我叫價上會唔會太高
佢要既requirement我諗唔係太多人可以fit in,我見LinkedIn 6x個candidate 我排top 10%

方仗你好，想問下second in 有咩要注要

細佬聽日second in 聽講直接見managing director

First round已經考左written 同埋見左hr manager 同department head

直接見老細有d緊張

方丈,小弟想轉行唔想再撈工程又無咩方向
有咩好意見

想問下大家如果job ad無要求寫last/current salary
自己會唔會寫埋落去？
定係要D咩 寫D咩

通常CV都唔一定要落salary
不過見工都好大機會要俾返資料

我諗唔使OT？

早走早著
遲走訓唔著
做d咁既西工浪費人生

以前有寫
但見到方丈話其實唔洗之後就冇再寫
除非job ad有指定要寫先加返

其實可以見埋先呀?
可能仲好過你有offer果份呢
咁急先cancel真係唔係幾好
未必會blacklist但相信短期內你再apply都唔會理你

有冇試過乜都無寫 照有得見？
而加環境咁 諗住寫expected
起碼佢俾得起先叫你見
但淆緊唔寫expected 好易篩走你

expected係要寫架

有冇試過乜都無寫 照有得見？

咁你覺得呢個offer好到唔洗理其他
驚咩比人blacklist

你都識講啦
expected唔寫你同果間公司都唔知大家想要/比到幾多錢
有得見都好
到最後可能你自己哂左時間

方丈~
fg過左試用期 加幾多人工叫正常？

點解有d公司過左試用期會加人工，但有d又唔加人工嘅？

如果想r加人工或者轉 title，但公司冇理，咁係咪冇得再r?只可以揀做或者走?

方丈你好，想問下銀行kyc做左兩年市價大約幾多？想升職加人工係咪都係靠跳槽？

最緊要係帶到一個高啲嘅人工，下一份一定要長做啦

嘩咁你真係有排喎
你身體係好頂唔順定係少少頂唔順？你喺出面，考牌冇假放冇咁方便，仲要簽經驗，所以其實真係留低其實好好多

如果合約寫明係商量的話，冇講到明有任何按表現比獎金嘅條款，咁佢就要俾你，但係如果係表現獎金，咁佢就有權一毫子都唔俾

我自己就覺得其實冇乜用

唔好咁信呢啲平台嘅資訊啦，好多時候其實都唔係太準確，如果呢啲平台嘅資訊真係咁準確，我哋就唔使比咁貴去買報告睇啦

如果佢冇話你高，咁即係冇乜特別問題

我就咁睇唔似喎，只不過十隻手指有長短，如果你做BP都適合咪去試吓囉，真係唔得，你可以再轉工，反正你都已經有確確實實計過Payroll 嘅經驗

如果要頂既話就頂得順既
係驚捱壞左自己身體
想問下如果轉出去銀行backoffice 既話
應該唔會再考慮入番audit 呢行
只不過銀行真係升得好慢 跳番出去又難 好糾結
想問下應唔應該轉 定繼續捱落下 唔該曬方丈

方丈，其實有冇話要做夠一年，先會加多啲人工？定唔關事？
入職差唔多半年，公司年尾年度調整，加得1.x%

方丈
想問下scrum master cert有冇用架？

而家呢個時勢有人工加仲想點呀？

定係我記錯左professional diploma

自膠左先

data entry clerk 轉出去可以做咩
之前有讀過IT HD

想問大公司/ 大機構係咪會易啲過probation? 定係都係咁 同埋如果做嘢慢 學嘢唔係特別好快上手好醒咁 會唔會唔過probation

方丈想請教一下你

小弟做左幾年野 近排開始考紀律部隊（唔係3萬）
經常會比考官問「你以前做其他行業架wor 點解黎投考紀律部隊」
每次我都答得唔好會比佢追問

想請教下點先答得好唔會比佢challenge

如果之前冇做過business intern咁點算？

accept jor sin mo sei

因為有時有啲公司會壓價/ 傾唔掂數同個Cand, 咁就知道人地做到野先加返, 又可以係公司慣例

但可以肯定既係, 加唔係必然. 冇傾過加, 點解會無啦啦加

冇得再R, 只可以走~

唔計B 仔, 大約18-20都可以, 看本身升過未
轉工係最快short cut

打去問HR?

有冇諗過inouse accouting?

銀行BO 唔一定要accounting knowledge 都得

唔熟, search 左, 感覺一般

唔會, 數有得加就一齊加, 得太短係直頭冇得加~

or post grad dip

IT 咩stream?

b仔係咩

depends on 哩份幫唔幫到你CV 加分, 你下份有冇關

都係咁上下

可以參考哩到~

我唔支持你, 不過

使命感
stability
人工

同A 講要諗2 日
同B 講有offer 但prefer B, 問幾時有答案
worst case accept A postpone commencement date
有B 即走/ 反口

咁就secondment, contract 都要apply 埋先
你可以諗下master as well

bonus

Mutimedia

我想撈工程介唔介意講下你係邊範

如果以前做過business document既翻譯又算唔算係做過business related既intern

睇過幾次了 但都係覺得虛 方丈會唔會考慮拍第二輯呢個主題嘅片講多啲

方仗方仗
急事求救

請問我離職時的人工，應該點計？

我公司真係好無賴，如果唔係有勞工法例，我地班同事真係可能會無人工出。

謝謝方仗

可以做返multimedia / design~?

CALL 啦

好啊, 正常要等6-7 日, 我都要返工, 睇CV 條隊有少少長

十分之還好, 90% 唔相關, 你可以吹到有少少關, 但唔會太有用

咁你想要啲咩實啲既advice~~? 可以拍啊, 但我都想知多啲user requirement~

可能係細firm 先咁姐, HR 都未必有
見左先無妨, 但唔好只找哩份

即係resign 就冇, 佢一定拎最廣義黎講, 你要拎埋就1/1 先quit

接左先再搵, 唔好stay in comfort zone
時間係事業線, 夾出黎的
要見個陣唔舒服都得啦

無人工出? 唔明, 佢用咩理由扣錢?

6 月17 同你今個月返既工冇關係

你quit 定佢炒你? 你仲係咪試用期? 有冇放過公眾假期

我quit
已過試用期
有薪公眾假期 有放
無請過病假 年假 等等

打錯 是 係無請過病假 無薪假 無野扣

我意思係 老細無無賴 如果唔係有勞工法例 佢佢咋咋帝唔出糧比人 佢平時搵人做完野（工程呀寫system呀）都唔找尾數架 搵野彈之後唔找數
一年幾十單官司

用17/6 - 30/11 黎按比例計, 佢都唔會so 左架,
你serve 哂notice?

yes
11月9日遞 做到 12月8日 年假5.75日 要錢

我唔理，我要根足勞工法例 3蚊都要同佢計。

我唔係話條片虛呀 方丈唔好誤會 係我個人覺得虛 而且我都未做夠兩個月 公司已經keep住請左1-2 個 黎緊仲會有多1-3個 所以驚有比較會過唔到
實際上我未諗到 所以我先會虛同怕 或者一啲skills based啲 我知double check可以幫手 會唔會有更多？

方丈係咪嫌我個問題太鳩唔理我

Big4 audit 狗 send 左3個月cv, 平均一日send 5份都係得一次interview機會，開始有d懷疑人生

方丈
我上一份工resign左 岩岩onboard左新工
其實人工同工時都ok 但公司culture同exposure既關係仲有keep住搵緊新工
想問問應唔應該起interview果陣提到自己岩岩onboard, 定扮岩岩resign完take緊break好啲?
我自己暫時傾向會提已經返緊新工 再比一個合適既原因解釋點解咁快又搵新工 因為而家人工同上一份工有一定差距 到時叫價都會有優勢啲

我e 既manager, 做到好灰，好想冇offer都裸辭

第一段片

sor9 lor

fg hra 14k 合唔合理

搵咗公司，等人事部約見工
等咗10日到都未有回覆
洗唔洗打過去問下好呢

我覺得叫啱啱meet到個minimum

mkt人工低又多ot，年年一堆fg都想入，而且見工係睇你個人多過睇gpa,唔係好鍾意就及早轉行啦

係

無知一問
想問下我係PT形式係公司做左6年，已經係418合約
但最近老細話我返得少，想幫我轉左non-418合約
請問咁樣得唔得㗎其實

mktg fg 邊有可能16k

覺得你好似好proud of自己係三大 然後睇唔起其他u既人

bba咪又係普通科

有offer 未on board~

你profile 唔係唔好, 係咪CV presentation 出左事?

你句 "我唔理" 令我覺得好熟口面
佢如果用個段時間同你計, 個分母都會少返, 所以係一樣的

jot notes, 唔好做漏野, 唔好late 等等
你做咩位?

thank you,
have genuine interest in the position, look fwd from hearing from you again blah blah blah ~

有時可能Miss 左, 你問咩~?

接觸錢係行為, 接觸錢既能力, 比如細心, 比如triple check, 比如對人既communication skills 好似好講啲?

閃閃彩色絲帶淋~
我恭唔恭喜你好lol you dont really love this job lol

你咪啊你, sales 9 唔applicable

唔得, 你點拎到工作證明?

咩學歷同intern 底?

今年係FG 食屎的一年, 16 其實我覺得合理, 但佢地會壓都正常
如果間公司同個位會有growth, 會help your next job, 我覺得15 可以
同埋RR probation review 啦

between, 唔好咁同人比, 佢份工冇career path, 梗係要出多少少碼住佢

唔洗
如果由頭到尾都冇反應, 即係已經係反應

why not 放工前Resign, 拎埋個日錢

好多人都覺得mkt 好好玩, 好好做....其實我覺得壓力大又勁多人爭, 真係好咩

同你下份冇關就唔好寫好過

得, 你情我願就乜都得
同埋, 係唔係418, 唔係單看合約, 你事實上唔係個個星期過18 都已經會斷

UM.....
[細細聲路過]我公司出到16.5/17? 唔記得...

即係sales9可以裸辭

其實soc sci 朋友都覺得BBA 唔夠文化的

人工低
OT趕deadline

衰過做sales

咩DD? 邊行邊瓣先得架lol

錯, 係單單Sales 9 冇得

係慘過 (somehow )

點解唔可以裸辭

公價冇啦

文科 cs intern 見咗兩份都俾人壓價 諗緊使唔使降低個expected salary

邊到睇得出我睇唔起其他U
咁見工緊係睇CV package㗎啦
我而家又冇踩其他U廢個事實係我個fd自己都話佢係poly乞食科
佢GPA唔過3同埋冇乜返過intern都係事實
我只係想表達佢而家做clerk都有14k offer 咁相比之下我開16k但係好多公司都話做唔到咁

因為你地如果唔係本身有家底唔愁,
你地面對既instability 本身高過人, 經濟唔好, 會比人更難轉,
長空白會同market 脫節, 就算唔係都唔會咁易說服到人,
再加上啲客, 你冇做一排, sales 頭頭會覺得你地甩哂啲客....

我都知我大手腳, 但請返黎個啲都係有時好似咁

14 正常架喇, 係蝦你地今年難搵工姐

其實呢~ 我覺得你selling point 係個半年intern, 三大is just something on paper, BBA as well, not to mention GPA, 我估係你係你講你 package 到emphasize 哩啲, 先令佢覺得你以為哩啲好重要.....

但的確, 佢其實冇講錯的, 哩啲只係少少add on, interview 表現更重要, 人地覺得你醒, 覺得你好好, 就會壓少啲, 哩個都係真.

唔該方丈
我開16k佢哋壓我嗰陣我有話希望最少有15
希望快啲有offer

係啊其實我講我自己同講我個fd都係成個package咁講我根本冇抽自己間U同讀咩科出嚟吹捧
感謝方丈我會繼續努力interview同send CV

我覺得合理的, 下次try try negotiate probation review la

啲line manager 向你complain啊？
佢哋自己揀隻豬隊友 怪得邊個啊

係啊, 就係你講佢都係講哩啲先令人覺得你用哩啲去evaluate 個candidate 嘛

其實interview performance 表現到好Bright 的八大恆大, 都可以KO 一個interview 麻麻的3 大的~ 所以哩到你反而無比較你同你朋友邊個醒啲, 識講野的, 語文好啲etc, 同埋都係個句, clerk & admin initial 會高少少, 最主要都係比錢買人地前途

係, unless you can prove otherwise
如果太過misleading 既title, e.g. 有bank title 係 "Staff" ...........就可以加 括號話自己係咩Rank

做sales真係慘
最幫公司搵到錢的 長空白又話脫節

呢個真 有呢個feeling

唔係, 我啲細同line 一齊請, 冇人Complain , 但我行過見到佢地on on 99 咁, 開會又唔醒...鵪鶉咁...

少少啦, 你班profit centre 聲大大個陣就唔慘 人工全公司最高, 慘係人工包左

你冇咁諗 係我誤解左 講聲sorry先
但可能你要留意下你講野/用字

另外 想講下 其實mkt一開波人工低都係不爭既事實
比15k你已經好好 之前聽好多12-3k 衰撚過做譚仔

我internal開會都似鵪鶉
sor9ry囉
啲啊姐啊哥要臉 唔可以過佢哋頭

大佬 你估俾人捽數好過癮咩
份人工真係包埋

想問下大家second in除左更高層in之外
同first in問既問題有冇唔同?

其實好多公司都有16-18....mkt fg

inhouse 定agency先

12-13k真係聽唔少
我估係agency先出手低

both....今年有agency 都出16

mktg assistant喎
上網睇都冇咁高
領展都係13k cheap到